葵青食水有疑似機油味 水務署派水車應急

葵青食水出現異味，晚上9時許，葵涌及青衣區陸續有居民發現食水有疑似機油味，據悉水務署接獲投訴後，派出維修人員於街喉放水，嘗試消除異味，同時亦檢查荃灣泵房總掣。水務署正調動荔枝角泵房抽取食水供應荃灣葵青區內居民使用。

石籬邨石華樓居民高先生表示，晚上8時許接獲區議員的訊息通知，得悉食水有事，他正趕回家了解事件。高先生稱，若食水出現問題，會購買樽裝水暫時代替。

葵青區議員黃潤達則表示，有葵涌邨男居民指今日上午早餐時，已發食水有類似機油或火水的異味，他原不以為意，但至傍晚亦煮飯時，發現食水仍有異味，遂覺得不正常，該男居民於是對附近的光輝圍吃晚飯，卻發現連廁所水龍頭的水亦有怪味，於是通知他。黃指葵涌邨至晚上至少有6幢樓約8戶居民指食水有異味，水務署已安排水車為居民提供食水。

黃又指，據悉水務署懷疑葵青廣泛地區食水出現異味，可能與荃灣區的泵房有關，晚上遂已改用荔枝角的泵房供水，又開動街喉以排走積存在供水系統內的有異味食水。他希望當局盡快查明食水有異味的原因，以免影響居民健康。

葵青區區議員梁錦威表示，傍晚有葵涌邨居民向他反映，指食水有疑似天拿水或火水味，但水喉開一段時間後氣味便散去。居民又指，今早已發現食水有異，但直至傍晚情況亦一樣。梁議員接到投訴後，立即通知水務署，並要求派出水車讓居民應急，水車約於晚上9時許抵達，水務署亦已取走街喉的水化驗。梁續稱，葵涌邨各幢樓均有投訴，而據他所知附近的大窩口邨亦有同樣情況。

不少葵青區居民稱，水務署至今仍未公佈事件，《蘋果》正向水務署查詢。

早兩日又有瀝青水

香港啲水真係多口味

愛東邨驚爆瀝青水 含黑色雜質濾水器無符

係都唔想有「自來火水」

無乜理由
邊個位比你加到野?

點解會咁

飲到你斑XG人智力低下
我黨權力便穩如秦山

付合國情

係黨嘅味道，香港人唔夠愛國先話有味

你係中國人，應該要愛中國水既味

點做嘢㗎

邊度叫內地? 北區定新界中部?

油管

內你老母地

該男居民於是對附近的光輝圍吃晚飯，卻發現連廁所水龍頭的水亦有怪味

加壓泵出事

個到叫鄰國/支那

水記人

即管笑，睇下幾時燒到埋身

一早轉左飲樽裝水～